蝗軍入城數量暴增20倍！支那專家：蝗軍在上海現蹤 開始敲支那大門

武漢肺炎在世界各地爆發，病毒起源地中國還沒脫離疫情，之前還接連爆發非洲豬瘟、秋行軍蟲和鼠疫，上一波非洲蝗蟲雖未進入中國境內，不過有中國專家表示，非洲正遭遇新一波蝗災，而「蝗蟲已經開始敲中國的大門」，規模恐是第一波的20倍，6月中國將會進入蝗災高風險期。

中國媒體《新京報》報導，在中國疫情未結束之時，第二波非洲蝗災再次來襲，中國農業科學院植物保護研究所研究員張澤華認為，這波蝗災的風險更高。

張澤華說，蝗蟲遷徙主要由南北2條路線進入中國，其中南線的風險比北線高。北線從印度河流域隨西風撞上青藏高原，沿著青藏高原邊緣往南，到達緬甸等地，隨後看季風情況，可能進入雲南、廣西、廣東等地；南線則是經由印度洋發源的東亞季風與氣流匯合，直達雲南，這樣的局面可能在6月出現。

張澤華還說，此外，蝗蟲可通過貨運等方式，例如鑽到貨物中，很難發現，目前上海海關已發現有蝗蟲藏在貨物中，代表「蝗蟲已經開始敲門」。他說，如果蝗蟲叩關，現有技術可以應對，但最麻煩的是蝗蟲可能不只過境，而是落地生根。

他也解釋，目前的蝗蟲群體有世代重疊現象，3月已經發現蝗群中有成蟲，現在加上新一代，數量變得非常大。一頭雌蝗蟲一生可以產下200到300粒卵，如果都存活，代表每一代會增加100倍以上，不過實際上不會那麼高，根據各區域的不同，數量增加20倍是有可能的。

蝗蟲大戰人型蝗蟲

到左撚上海仲大門？

上個禮拜嘅新聞又po返出嚟

成個星期前 推返22條 thanks

係咪同流浮山200刀手一樣盪失路